<台灣> 年前擬發放現金 400億助300萬人 薪30K以下 每人萬元

年前擬發放現金 400億助300萬人 薪30K以下 每人萬元

建立時間：2019/01/07 05:00

【綜合報導】蔡政府的大紅包，最快年前發放！由於稅收超過預期，總統蔡英文先前表示將補助經濟弱勢及低薪者，據了解，目標鎖定月薪3萬元以下族群，採用現金發放的可能性高，總經費約400億元，約300萬人受惠，平均每人可拿到1萬多元。

蔡總統日前發表新年談話，稱在政府有盈餘的情況下，將和經濟弱勢及低薪者「分享經濟紅利」，行政院高層昨向《蘋果》證實，補助經費約400億元，3萬元以下低薪族，及60萬中低收入戶可望受惠。

稅收盈餘回饋於民
據了解，行政院長賴清德上周邀集相關部會研議，定調是採一次性「補助」，且排除消費券方式，而以現金發放為優先考量。由於年關將近，且希望民眾有感，預料最快農曆年前就會把紅包分給低薪族。
今年元旦文告，蔡英文談話中提到，由於過去2年經濟有成長、稅收超過預期，她已經指示行政院盡快提出方案，讓收入較少的民眾，優先分享經濟成長紅利。

蔡政府最快將在農曆年前發給低薪族
政院高層昨接受《蘋果》訪問時透露，「我們不會發消費券」，但國發會那邊有好幾個構想，還需要進一步討論。至於何時可施行？政院高層說，「接下來要內閣改組，這應該是新內閣才要執行的計劃，要等立法院會期（指立院臨時會）結束，現在相關部會都在討論這個問題，還在構思階段。」
政院高層說，這還牽涉到預算金額、各部會執行力與輕重緩急的問題，「讓人民最有感也很重要」。

政院高層所說的讓人民有感，據了解，就是讓低薪族群獲得「補助」與減稅。但因官員擔心有些富有的人未繳稅，卻被誤以為是低收入者，若因此拿到補助就會有問題，所以必須排除，把資金給予真正需要的人；官員強調：「這不是福利政策，這是把歲計賸餘，用在有意義與刀口上。」
據了解，目前討論的範圍，除60萬中低收入戶確定納入外，低薪門檻究竟是採基本工資（2萬3100元）、3萬元或其他金額，目前尚未定案。至於發放金額多少，因涉及預算，也須再討論。

另有政院官員透露，在蔡總統新年談話將分享經濟紅利後，一度有「負所得稅制」聲音傳出，不過，鑑於本次紅利是以去年度歲計賸餘的400餘億元進行發放，因此，發放單次「補助」，會比按比例定期補助的負所得稅制來得適合，加上台灣有許多不須申報所得稅的經濟活動，若以負所得稅制，恐怕會補助到不該補助的富人。

該官員指出，為了如總統所說「照顧比較辛苦的民眾」，政院目前仍在討論，例如對於發放的金額、門檻，都還要討論，不過目前研擬仍以發放現金為主，不會再像馬政府一樣發放消費券。但由於今年度總預算已在立法院審議，未來會使用特別條例編列特別預算，以適用本次經濟紅利分享。
政院發言人Kolas Yotaka（谷辣斯・尤達卡）昨表示，目前政院還沒有定案，本周討論後會有比較明確的作法。她說，任何以特別預算方式補貼或補助的方案，都需要立法程序，政院會依法處理。

30K以下 真慘

30,001個班人

2,3個月就有錢入袋
波叔攪成年 仲要申請登記
不知何日先有錢入袋

無業 學生 家庭主婦有無得派？

但講到旅行就唔同
香港份糧起碼都仲夠你去外國使錢

有吧！？
没的话 老子去示威游行！ 歧视咋们新来港人士？

諗應該要有戶籍先有得派

中港台 不是都一样吗？一家亲，派钱总要算我一份吧

有無身份證？

踩台灣個班五毛去晒邊？

申請台灣護照去美免簽